% Компилировать xelatex'ом!
\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath, enumerate, multicol, listings}
\usepackage{xunicode, xltxtra, xecyr}
\setmainfont{Droid Serif}
\setmonofont{Droid Sans Mono}

% Поля
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

% Полезности
\input{stuff}


\begin{document}

  % Заголовок
  \labtitle{Лабораторная работа №6}{Изучение работы команд Linux для работы с сетевым окружением}

  % Описание
  \begin{flushleft}
    Изучить базовые команды для работы с сетевым окружением.
    Список команд с их описанием:
    \begin{itemize}
     \item {\bf ping} - проверяет соединение на уровне протокола ICMP.
     \item {\bf route} - обработка таблиц сетевых маршрутов.
     \item {\bf traceroute} - определяет путь до точки назначения с помощью посылки в точку назначения эхо сообщения.
     \item {\bf ntpdate} - установка текущего времени по серверу времени.
     \item {\bf smbclient} - клиент для доступа к SMB серверу
     \item {\bf smbtree} - текстовый браузер SMB сети
     \item {\bf ifconfig} - настройка стека протокола TCP/IP.
     \item {\bf host} - определение имени компьютера
     \item {\bf arp} - служит для вывода и изменения записей кэша протокола ARP.
     \item {\bf nslookup} - Определение IP-адреса по доменному имени сайта, и наоборот.
     \item {\bf mount} - монтирование файловых систем
     \item {\bf mtr} - сетевая диагностическая утилита
    \end{itemize}
  \end{flushleft}


  % Вводная
  \begin{flushleft}
    Данная лабораторная работа выполняется на операционной системе Xubuntu. Образ скачивается из папки преподавателя в \cmd {C:\textbackslash Temp}. После запуска ВМ из VirtualBox открываете коммандную строку и выполняете задания.
  \end{flushleft}

  \begin{flushleft}
   Для получения подробной информации о работе команд используйте:
   \begin{itemize}
    \item \cmd {command -h}
    \item \cmd {command --help}
    \item \cmd {man command}
   \end{itemize}
  \end{flushleft}

  \begin{flushleft}
   Для авторизации на сервере 10.3.3.222 использовать логин 1 и пароль 1. \\[0.5em]
   Для авторизации в ВМ используете логин: \cmd {student} пароль: \cmd {1}. \\[0.5em]
   Для получения прав суперпользователя root необходимо перед командой ввести \cmd {sudo}, и пароль\cmd {1}. К примеру \cmd {sudo ping sfu-kras.ru}
  \end{flushleft}


  \newpage

  \begin{center}
    {\bf Практические задания}
  \end{center}

  \begin{flushleft}
    \begin{enumerate} [1. ]
     \item Запустите Виртуальную машину с Xubuntu.
     \item Составьте справочник для выше приведенных команд(на русском языке), расписав какие параметры для чего нужны.
     \item Поработайте с этими командами
     \item Что нужно уметь:
      \begin{enumerate} [\bf a. ]
        \item Запустить командную строку
        \item Определить наличие в сети компьютера с именем \cmd {www.sfu-kras.ru}
        \item Определить наличие в сети компьютера с именем \cmd {www.sfu-kras.ru} и с временем жизни пакета (TTL) 1-10
        \item Подключится к заданному серверу \cmd {10.3.3.222} по SMB протоколу
        \item Определить имя компьютера, если его адрес \cmd {10.3.3.222}
        \item Отобразить список подключенных сетевых папок
        \item Подключить сетевую папку из списка доступных сервера 10.3.3.222
        \item Отмонтировать сетевую папку подключенную в предыдущем задании
        \item Установить время на текущем компьютере по серверу 10.3.3.222
        \item Определить путь прохождения пакета до компьютера \cmd {www.sfu-kras.ru}
        \item Отобразить таблицу маршрутизации
        \item Определить шлюз по умолчанию для текущего компьютера
        \item Создать запись в таблице маршрутизации со следущими параметрами
          \begin{itemize}
           \item Адрес - \cmd {192.168.66.0}
           \item Маска - \cmd {255.255.255.0}
           \item Шлюз - определяется из предыдущего пункта
           \item Метрика - 25
           \item Интерфейс - \cmd {eth0}
          \end{itemize}
        \item Удалить только что созданную запись в таблице маршрутизации

        \item Отобразить полную информацию о состоянии стека IP
        \item Обновить состояние стека IP, переполучить IP адрес от DHCP сервера
        \item Отобразить список компьютеров в текущей рабочей группе
        \item Отобразить список общих папок компьютера 10.3.3.222

        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \end{flushleft}

  \begin{center}
   {\bf Контрольные вопросы}
  \end{center}
  \begin{flushleft}
    \begin{enumerate}
     \item Почему не ходят пакеты до адреса \cmd {10.0.0.1}
     \item Получить все IP адреса, которые принадлежат домену \cmd {ya.ru}
     \item Разблокировать доступ к IP-адресу \cmd {10.0.0.1}
     \item Подключить сетевую папку, которая сохраняется после перезагрузки
     \item Сменить шлюз по умолчанию, на любой по усмотрению преподавателя

    \end{enumerate}

  \end{flushleft}

\end{document}
